梁美芬：教科書不應該有六四「坦克人」漫畫

撐通識書刪「坦克人」漫畫 「六四未有歷史定論」

通識科被指遭當局及建制派針對、甚至出手作出政治審查，梁美芬在今日記者會上強調，自己早於 2009 年已提及通識科問題，曾經有千名家長聯署支持她。她表示，通識必修部份充滿爭議性大、深奧的政治經濟內容，質疑未成年的高中生只是碎片化地「識啲唔識啲」，認為只有已在社會上有共識、歷史已有定論的政治議題，才適合放入通識科課程內。

記者再追問，早前有通識教科書被教育局要求剔走六四「坦克人」漫畫，梁美芬回應稱「六四問題的確未有歷史定論」，認為通識課程放進六四歷史，是要求學生「未學行先學跳崖」，「你都未學政治課，中國的政治、歷史是什麼？前因後果是什麼？還是你只是碎片化地學一幅圖畫呢？」
...

Hi

未學識指鹿為馬，又點識欣賞六四屠死

任何歷史都唔會有定論⋯⋯

中史書不應記載南京衝突

OK

麥屎娟講兩句

八國聯軍未必所作所為未有定案

屌你日日提
暗黃手足

佢寫個本人民不會忘記呢

唯一有共識就係你係奶共大仆街
值得放入教科書

唔係「六四問題未有歷史定論」而係「你未讀熟中央嘅定論」

夏天北京天氣熱, D人出黎抖涼順便係條街度訓個晏覺啫

應該有大躍進文革車死人無人理天津大爆炸........

咁都唔應該教日軍侵華/南京大屠殺歷史，因為日方聲稱要喺中國及亞洲地區建立大東亞共榮圈，有日本歷史科書更稱日軍係進入中國，基於呢段歷史中日兩國都有唔同睇法 有爭議，所以都唔應該教了

賓賓

嘥L氣

黨話冇死人咪係一種定論囉 梁美芬你想反黨呀？

咩未有定論呀一早有定論啦...佢宜家係唔同意定覺得有野要平反呀

今次我就撐唔放漫畫喇

教科書梗係放真相入去架啦 放漫畫容咩易比人話係作架

呢張冇坦克了

六四發生過歷史事件
明明乜都無發生過

學六四就同學跳崖一樣咁危險

南京事件的確未有歷史定論

用呢個做教材啦

乜中共比你梁美芬提六四

應該係日歷直接跳過6月4日

梁美芬想反中亂港？六四根本唔存在

工人姐姐靚啲

咪系啰屌搞紧Ocamp咋嘛
边度有死人姐
唔好乱讲野呀你班yc

屎眼生係嘴就係呢D

定論你老母
全世界睇撚住中共屠殺學生呀

呢個世界唔應該有6月4號tim

佢自己嘅雙眼都未夠證明

篇地開花

以後會話法律學生本教科書，唔準寫民主，法治

其實佢啱
咁重要緊係要放相
唔應該用漫畫
美芬用心良苦手足

有6月4號嘅咩

六四根本冇發生過

乜野叫六四同坦克人?

解放軍揸坦克車屠殺手無寸鐵靜坐嘅示威者有乜問題
身為中国人唔係應該為解放軍任務成功感到自豪㗎咩

64啲人先係愛国
坦克又未撞落去，唔血腥啵

無爭議洗撚係通識到討論咩，垃圾芬。

點會未有定論，689當年好似登過報喎

鹿死誰手

歷史係勝利者寫嘅
永遠都唔會有一個定論

南京打鬥未有歷史定論

楊潤雄咪係一錘定音果個囉

咁有相咪得

全世界都知

六四問題的確未有歷史定論?
鼠王芬你真係唔愛國啦
中共一早定性左係春夏之間既一場風波

南京衝突

真係唔明呢個八婆，明明自己係見證者，咁樣抺殺歴史都得。

Badiucao

發生兩批人打鬥

三姓家奴

點解我睇唔明佢噏乜尻
乜我中文咁差架咩

乜野叫未有定論?
台灣係邊個既歷史未有定論
你中國唔好日日講呀

巴丟草真係好正

坦克車機槍 屠殺平民
貪污腐敗 竊國者為諸侯, 成班人面獸心嘅親共派

1989 6 4 有咩事
乜有發生過咩事咩

大家一齊做古代人人人三千後宮

出黎張好唔好

連田漢係邊個都未識，咁又點唱中國國歌呢

我都想知有咩原因可以用坦克車車學生

屌你老母啦

唔放坦克人

放梁美芬訪問片段囉

唉 香港有呢啲畜牲

咁唔好碎片化，教晒前因後果ok?

秋收暴動就可以寫成秋成起義
官方歷史都係勝者所寫

中国嘅6月邊有4號

六四關我叉事
唔介意刪左佢

想問有啲咩歷史事件係有歷史定論

梁美芬回應稱「六四問題的確未有歷史定論」

又係大陸未承認六四

歷史本身未有歷史定論，
生物本身未有生物定義，
數學本身未有數學定式，
全世界所有野都未有解釋。
——梁美芬博士

好心刪撚埋通識呢科佢啦
日日左賴右賴煩撚到仆街

坦克碌豬係共產黨為大嘅成就

收嗲啦

定論？

依加連討論都唔得WO

梁美芬唔應該存在呢個世界。

8964

班撚樣成日話通識教壞人，屌你啦，班80 90 年代出世既人中學都未切有讀通識，咪一樣反到無仆街

講得好，咁香港特區快d定性埋文革、四人幫，會唔會為習仲勳被鬥平反，咪撚縮呀

有冇死人點解咁怕張相,定係事後捉左條友連全家殺

中國式思維
對歷史一定要有定論

屌佢老味

DLLM南京都未有定論啦
國民黨便衣兵又唔提

真係唔應該有漫畫
唔放原圖點有感染力

漢奸!根本冇六四!

#曲

所以要拎出黎討論囉

南京大屠殺也沒有歷史定論啊

中史書唔應該記載歷史

三家性奴

可唔可以日日放去老鼠個fb度

哇⋯⋯，好大陣泥味！

梁美芬sit就sit啦講咁多嘢

A

lm

a